[{"question":"何謂人工植牙","answer":"利用具有生物相容性的鈦金屬材料，製成螺釘等形狀，以外科手術植入顎骨中靜待一段癒合時間，與顎骨結合成一體，取代缺失的牙根作為假牙的支柱。人工植牙已經以各種型態存在好幾世紀了，只是近四十年來因為科技的發展，才能可靠的取代自然牙齒。\n在20世紀六十年代中期，Branemark醫師意外地發現當鈦圓柱體放置於骨肉，在三個月內不受其他影響癒合下，鈦植體與骨頭能完整結合承受強力。自此之後，牙科醫師開始提供病人植牙這個比傳統治療更好的選擇與服務。植牙的成功率在過去十年的統計約在90%~97% 之間。當我們將植體溫和的置入顎骨之後，由於鈦是生物相容性的金屬，能與骨頭產生結合，因此當植體與骨頭鍵結強度夠時，我們就可利用螺絲將牙冠或附連體鎖在植體上面來製作假牙。"},{"question":"人工植牙的優點","answer":"人工植牙就是把類似牙根的鈦金屬植入口腔中齒槽骨中原有之牙根，並且鈦金屬牙根上製作假牙，以恢復其美觀及咀嚼功能，而上面的假牙又可分固定和活動兩種，口腔植牙術最先應用於全口無牙的病患，當牙齒拔除後齒槽骨會漸漸被吸收，造成傳統的假牙在美觀及功能上較難讓病患滿意，而牙科植體如果重植成功，將會大大減低齒槽骨的吸收現象，可以提供較好的穩固作用，於其上製作假牙，其穩定性及外觀均可得到滿意結果。植牙發展到現在並非只有全口無牙的病患才用。不論是單顆、多顆、全口無牙，或是需要全口修復的病患，均可考量，人工植牙的優點有下列幾點：1.  咬合力幾乎恢復原有牙齒的水準，這點是全口活動假牙所完全不能比的2.  減少齒槽骨的吸收3.  如果是單顆牙或少數幾顆牙，可以不用磨掉旁邊鄰近的健康牙4.  便利性，不再像活動假牙那樣的拿上拿下5.  極美觀，跟自己的牙齒差不多，也沒有像活動假牙的金屬掛勾6.  手術、骨整合、假牙製作這三個過程是植牙的必經過程，所以大約9~12 個月的時間才能全部完成，通常植牙成功率在二十年內為百分之99 以上，如果想要有高的成功率，在人工植牙前必須詳細的檢查病人的身體狀況，包括全身性疾病還有家族性疾病等等。"},{"question":" 人工植牙的優缺點","answer":"人工植牙的優點1. 不必修磨自然牙齒2. 維持缺牙區齒槽骨高度及寬度3. 口腔衛生維護容易，減少蛀牙或牙周疾病 人工植牙的缺點1. 治療費用高2. 治療時間長3. 手術前必須進行植牙區齒槽骨高度和寬度與全身健康的評估"},{"question":"如何保養人工植牙","answer":"植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請牙醫診所醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的（平均6個月）植牙回診檢查。"},{"question":"植牙流程","answer":"經過詳細評估後，醫師如何著手植牙呢？一般程序如下：一、麻醉：只需要局部麻醉，和補牙拔牙所做的麻醉完全一樣。不須全身麻醉，很安全。 二、翻瓣：把植牙部位牙齦皮瓣翻開，露出齒槽骨表面。條件允許時，可以不翻瓣直接鑽骨。 三、鑽骨：在齒槽骨上，以骨鑚鑽骨，由小到大分幾次製造並擴大出一個骨窩洞。 四、植入人工牙根：將適當大小的人工牙根鎖入鑽好的骨窩洞中。 五、附加手術：在植牙前後，有時會合併上顎鼻竇增高術或組織引導再生手術（補骨）。 六、縫合：將翻開的皮瓣縫合，可分兩種方式：1. 單一階段手術：縫合時露出植體接頭，下回做假牙時不用再開刀。2. 兩階段手術：將植體完全密縫在皮瓣內不露出，做假牙前再做一次簡單的露頭手術。兩種術式各有其適用性，醫師會依狀況判斷使用。使用不翻瓣手術也就省了縫合步驟。 七、製作假牙：植入人工牙根後何時能做假牙完全視條件而定，良好的是植入當天就能做，慢的也可能等上半年。製作假牙前，先將人工牙根接上支台齒當做柱心，假牙套在支台齒上面。\n患者應當建立一個正確的觀念，植牙重要的是長期穩定的功能及美觀，而不是要求醫師在植牙過程中比快，依據每位患者不同的條件，按部就班把程序完成才重要。"},{"question":"人工植牙有何危險性或併發症 ","answer":"人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。"},{"question":"長期服用哪些會影響植牙","answer":"紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，植牙手術前能檢測凝血時間是否正常。"},{"question":"高血壓病患是否可植牙 ","answer":"需視高血壓的情況而定。  一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。"},{"question":"何謂骨整合","answer":"以生物相容性的材料植入骨中，經一段癒合期，彼此之介面沒有纖維組織，在光學顯微下，彼此完整接觸，電子顯微鏡下，可見一層非常薄的基質。\n植體和自然牙之分別在於植體與周圍齒槽骨之間沒有牙周韌帶(PDL)的存在,而是產生新的骨頭，也就是人工牙根(圖左黑色部份)和骨頭(圖右)二者之間直接結合。用光學顯微鏡觀察為植體骨頭之間有直接的接觸，簡稱骨整合。骨整合後便可以承受力量；且有較長較好的預後。現代人工植體的表面都經過特別處理，更增加骨整合的速度，縮短植牙等待的時間。"},{"question":"上顎全口缺牙應該植幾顆假牙","answer":"上顎骨原本骨質較為疏鬆，且常因上顎竇腔佔據很大空間，剩餘齒槽骨常常不足；所以植牙的數量和缺牙的數量要盡量達到缺一顆牙植一顆牙，接近一比一的數目，做固定假牙才易成功，若牙床骨條件良好，建議至少每邊植四顆；但因個人牙床骨條件差異很大，要請您的牙醫診所醫師詳細評估後才決定。"},{"question":"上下顎全口缺牙時有何建議","answer":"傳統的上下顎可撤式全口活動假牙，在仔細製作，耐心練習使用後，大多數人都能使用它，來應付一般生活所需。然而，因為人工植牙的長期成功率相當高，在剩餘齒槽骨嚴重吸收的患者，植入較少數目的人工植牙，再做上覆蓋式的可撤式全口活動假牙，會提升假牙的穩定度。原則上，下顎植2至4顆，上顎需植4至6顆。"}]